\section{צורות הווה גוף שלישי של \texorpdfstring{\C{bod}}{bod}}%
\label{sec:bod-prs-3sg}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{צורות הווה גוף שלישי יחיד של \C{bod}}

		{
		\small{}
		\begin{tabular}{lr}
			איפה הצורה מופיעה & הצורה\\
			\midrule{}%
			\alert<3>{משפט חיובי עם נשוא אדוורביאלי}~/ \alert<4>{מבע קיום חיובי} & \alert<3-4>{\C{mae}}\\
			\alert<5-9>{מבע קיום} \alert<5,6>{בשלילה}~/ \alert<7,8>{שאלה}~/ \alert<9>{תנאי} & \alert<5-9>{\C{oes}}\\
			\alert<10-15>{משפט עם נשוא אדוורביאלי} \alert<10,11>{בשלילה}~/ \alert<12,13,14>{שאלה}~/ \alert<15>{תנאי} & \alert<10-15>{\C{ydyw, ydy, ydi, yw}}%\\
			%צורת זיקה חיובית & \C{sydd}
		\end{tabular}
	}

	\vfill{}

	\only<2,16>{%
		\begin{center}
			\begin{tabular}{ccc}
				נשוא אדוורביאלי & קיום &\\
				\midrule
				\C{mae} & \C{mae} & חיוב\\
				\C{ydyw, ydy, ydi, yw} & \C{oes} & שלילה~/ שאלה~/ תנאי
			\end{tabular}
		\end{center}
	}

	\only<3>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla \alert{Mae} fy mhig yn rhy fer i fynd i waelod y piser.//
				\glb להיות.\Prs{}.\Tsg{} \Poss{}.\Fsg{} מקור(\F{}) \metagram{yn\textsubscript{3}} מדי קצר\textbackslash{}\F{} ל־ ללכת ל־ תחתית \Def{} קנקן//
				\glft המקור שלי קצר מכדי להגיע לתחתית הקנקן.
				\exsrcnochap{Esop}{Y Frân Wen}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<4>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla Ond \alert{mae} gobaith.//
				\glb אֲבָל להיות.\Prs{}.\Tsg{} תקווה//
				\glft אבל יש תקווה.
				\exsrc{KR}{Gobaith}{Cyfeillgarwch}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<5>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla Nid \alert{oes} to ar y tŷ erbyn hyn, […]//
				\glb \Neg{} להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} גג על \Def{} בית \Prep{} \Dem{}.\Prox{}.\N{}//
				\glft אין כבר גג על הבית, […]
				\exsrcnochap{KR}{Atgofion I}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<6>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla Ond d\alert{oes} arna’ i ddim eisiau mynd i blith pobol wallgof.//
				\glb אֲבָל \Neg{}-להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} על.\Fsg{} \Fsg{} \Len{}\textbackslash{}\Neg{} רצון ללכת ל־ קֶרֶב־ אנשים מטורף//
				\glft אבל אין לי שום רצון ללכת בין אנשים מטורפים.
				\exsrc{Lewis Carroll}{Anturiaethau Alys yng Ngwlad Hud}{pennod~6}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<7>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla A \alert{oes} gobaith am achubiaeth?//
				\glb \Q{} להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} תקווה \Prep{} גאולה//
				\glft האם יש תקווה לגאולה?
				\exsrc{KR}{Stryd y Glep}{Medi 9}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<8>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla \alert{Oes} gynnoch chi siwgwr coch?//
				\glb להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} \Prep{}.\Spl{} \Spl{} סוכר אדום//
				\glft יש לכן/ם סוכר חום?
				\exsrc{KR}{Gobaith}{Dychwelyd (pennod~10)}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<9>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla Os \alert{oes} gennych chi ddiddordeb, mi ddangosa i’r coleg a’r labordai ichi fory.//
				\glb אִם להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} \Prep{}.\Spl{} \Spl{} \Len{}\textbackslash{}עניין \Prt{} להראות.\Prs{}.\Fsg{} \Fsg{}-\Def{} מכללה ו־-\Def{} מעבדה.\Pl{} ל־.\Spl{} מחר//
				\glft אם יש לכן/ם עניין (=אם זה מעניין אתכן/ם), אראה לכן/ם מחר את המכללה והמעבדות.
				\exsrc{Islwyn Ffowc Elis}{Wythnos yng Nghymru Fydd}{pennod~5}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<10>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla Nid \alert{yw} fy Nhŷ ymhell.//
				\glb \Neg{} להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} \Poss{}.\Fsg{} בית רחוק//
				\glft הבית שלי לא רחוק.
				\exsrc{Pádraig Pearse}{Storïau Byrion}{Iosagan (pennod~1)}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<11>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla D\alert{ydy} hi ddim yn gwbod eto be ydi byw ar y plwy.//
				\glb \Neg{}-להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} \Tsg{}.\F{} \Neg{} \metagram{yn\textsubscript{4}} לדעת עדיין מה {} לחיות על \Def{} סעד//
				\glft היא לא יודעת עדיין מה זה לחיות בתמיכה של סעד לנזקקות/ים.
				\exsrcnochap{Caradog Pritchard}{Un Nos Ola Leuad}//%too lazy to check
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<12>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla A \alert{ydy} Bilw'n ifanc?//
				\glb \Q{} להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} \Pn{}-\metagram{yn\textsubscript{3}} צעיר//
				\glft האם בילו צעיר?
				\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Marwolaeth Stori (pennod~3)}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<13>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
				\gla \alert{Ydi} pregethwrs yn bobol dda?//
				\glb להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} מטיף.\Pl{} \metagram{yn\textsubscript{3}} אנשים טוב//
				\glft האם מטיפים הם אנשים טובים?
				\exsrc{KR}{Te yn y Grug}{Y Pistyll (pennod~2)}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<14>{%
		\begin{cymraeg}
			\begingl
			\gla \mbox{[…]}, ond ni allaf ddweud a \alert{ydyw} ei ffeithiau’n gywir ai peidio//
				\glb {} אֲבָל \Neg{} להיות\_יכול.\Prs{}.\Fsg{} להגיד \Q{} להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} \Poss{}.\Tsg{}.\M{} עובדה.\Pl{}-\metagram{yn\textsubscript{3}} נכון \Q{} \Neg{}//
				\glft \mbox{[…]}, אבל אני לא יכולה לומר האם העובדות שלו נכונות או לא.
				\exsrc{KR}{Y Lôn Wen}{Fy Ardal (pennod~2)}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
	\only<15>{%
		\begin{cymraeg}
			\small{}%
			\begingl
				\gla Os \alert{yw} tarw yn dechre rhedeg {tuag atat} ti, y peth gore alli di neud, ma’n debyg, yw sefyll yn stond o’i flaen.//
				\glb אִם להיות.\Prs{}.\Tsg{}.\Dep{} פר \metagram{yn\textsubscript{4}} להתחיל לרוץ לכיוון.\Ssg{} \Ssg{} \Def{} דָּבָר טוב.\Sup{} \Rel{}\textbackslash{}להיות\_יכול.\Prs{}.\Ssg{} \Ssg{} לעשות להיות.\Prs{}.\Tsg{}-\metagram{yn\textsubscript{3}} סביר {} לעמוד \metagram{yn\textsubscript{2}} ללא\_נוע מ־-\Poss{}.\Tsg{}.\M{} חזית//
				\glft אם פר מתחיל לרוץ לעברך, הדבר הטוב ביותר שאת יכולה לעשות, כנראה, הוא לעמוד דום מולו.
				\exsrc{Fflur Dafydd}{Y Llyfrgell}{Ana a Nan (pennod~10)}//
			\endgl
		\end{cymraeg}
	}%
\end{frame}
